實測中國口罩過濾率僅16.5％，無法阻擋病毒

中國實測「網紅口罩」過濾率僅16.5％ 網驚︰瞬間沒安全感

中國國家紡織製品質量監督檢驗中心針對網路上相當熱賣的「網紅口罩」進行測試。（圖擷取自微博）

2021/02/07 14:12
〔即時新聞／綜合報導〕網路假貨多，口罩別亂買！近來，中國國家紡織製品質量監督檢驗中心針對網路上相當熱賣的「網紅口罩」進行測試，結果顯示該口罩的過濾效率僅有16.5%，中國網友看了紛紛驚心表示，「我開始害怕」、「我買口罩的時候都會剪開一個看看裡面有沒有熔噴布」。

綜合中媒報導，現在許多口罩都號稱具備抗菌、防霾、安全防護等功效，甚至還有蒸汽發熱口罩等功能，在網路上相當熱賣，也引起相關機構的注意，中國國家紡織製品質量監督檢驗中心就對某款爆紅的「網紅口罩」進行測試，沒想到竟顯示該口罩的過濾效率僅有16.5%，等同有超過80%的氣溶膠顆粒能毫無阻攔的通過口罩本身。

對此，中國網友紛紛傻眼表示，「我開始害怕」、「瞬間沒有了安全感」、「我立馬跑去車上看我買的醫用外科口罩合不合格」、「去年一開始我買口罩的時候都會剪開一個看看裡面有沒有熔噴布」、「還是藥店的比較安全」，還有人指出，「這條新聞最應該給日本人看了，那邊一堆戴這口罩的也沒人提醒」，不過卻有人直言，「現在不少事情都涉及政治，因政治而亂來，正如我們能看到國外的不好，看不到國內的不好一樣」。

結果顯示該口罩的過濾效率僅有16.5%。（圖擷取自微博）

專家表示，這款口罩並不符合相關規範。（圖擷取自微博）

疫情期 美截獲數百萬中國製假口罩和測試盒

圖為辛辛那提海關查獲的來自中國的假冒外科口罩。（美國海關和邊境保護局官網）
更新 2021-02-06 5:11 AM

中國國家紡織製品質量監督檢驗中心針對網路上相當熱賣的「網紅口罩」進行測試，結果顯示該口罩的過濾效率僅有16.5%

我唔信測試結果

唔記得入錢實肥佬啦

「去年一開始我買口罩的時候都會剪開一個看看裡面有沒有熔噴布」

竟然唔係0, 都有15%
算唔錯了

實測中國口罩過濾率僅16.5％，無法阻擋病毒

份報道好L 偏頗
點解用「僅」 16.5%

明明應該用「高達」16.5%
成件事先合理

你求其搵張紙巾遮住塊面都唔可能0%啦

呢種海綿口罩day1已經話唔防病毒

係反送中果排先用得多

零確診

又一例証

美國左媒CNBC：中國製KN95係正野黎呀

【現形！！】CNBC公然係新聞環節推銷中國製KN95口罩！！！！！！！！

英國好多貴價大陸口罩賣，其實啲黑心商人充斥呢個市場。

究竟有咩made in支那嘢係好

支那製假貨是真的

0反而超難做到

嘩 反啦反啦
我就唔信啦
中國造的一定最好的

中國無人確診咪得囉

美國D節目主持人，nba都開始全部規定要戴中國果隻kn95,之前香港海關捉到唔合規格果D。

衰過就咁用毛巾